傳蘋果將以2000億美金收購迪士尼

傳蘋果將以2000億美金收購迪士尼，雙方一旦達成交易，將是蘋果歷史上最大的一筆收購案。該公司之前最大的收購記錄僅為30億美元，也就是收購音樂公司Beats的時候。
RBC分析師分析道，“如果並購發生，這將成為具有重大紀念意義的歷史性事件，畢竟兩者結合的產物在內容創作和分佈上無人能及。”

可行性一：蘋果有錢，現金流足夠
據稱，蘋果在海外存儲了2300億美元，正等著遷回美國境內。但是，如此高額的資金，並不像一般人兩個帳戶之間的轉帳那麼簡單。一旦動了這筆資金，必然要交天價稅務，因此蘋果想要將利益最大化。
庫克曾表示，他對2017年美國的徵稅法改動持“樂觀”態度，也就是說，在多年等待之後，把這筆資金轉移回國內或許不再需要支付高額稅款。

可行性二：手機增長放緩啦，服務才賺錢
看下蘋果的財報就會發現，蘋果的營收60%依靠iPhone，這款產品前所未有得成功，但這樣牢固的依賴，也反過來束縛住了蘋果，讓其無法改變。
但是，現在全球智慧手機市場放緩之際，蘋果意欲尋求多種營收管道以促進公司發展，而服務業務（比如Apple Music等訂閱服務）將是關鍵一環。迪士尼擁有豐富的內容和訂閱資產，如ESPN等，這會讓蘋果如虎添翼。
另外，蘋果財報顯示，來自于服務的營收為71.72億美元，比去年同期的60.56億美元相比，增長18%。這是蘋果產品營收中增長最快且唯一一個超過達到2位數的業務。搶服務才有未來。

可行性三：庫克口氣大，“可能合併任何體量的公司”
去年秋天，蘋果的CEO蒂姆·庫克（Tim Cook）就曾對分析家們聲稱蘋果“可能合併任何體量的公司”，這一論調使得蘋果收購迪士尼的傳聞顯得更加可靠。
此外，蘋果管理層於2015年底在一次討論中會見了時代華納高層，此次討論提高了蘋果與時代華納合併的可能性。儘管在這之後，2016年10月份，美國電信巨頭AT&T 斥資850億美元收購了時代華納。

可行性四：消費者更喜歡逛“更黑科技”的迪士尼
收購後，蘋果不僅僅是獲取迪士尼帶來的線上影視流量，也充分的借助迪士尼線下主題樂園，強勢的將蘋果公司硬體和軟體特色融入其中，說不定以後迪士尼主題公園會越來越黑科技。
一些尖端的、性價比還不適合做批量性消費電子的科技，可以先在樂園試水。

可行性五：迪士尼其實也很愛黑科技
關於迪士尼研究中心，有很多非常有趣的話題，他們所做的研究可能短時期不能變成現實，但是想要通過高科技來不斷推出吸引人的產品的願望是很早就有的。

可以確定的是，如果有一天蘋果真的收購迪士尼，這個世界會出現一家超級巨無霸公司，市值很可能大於7400億+2370億（溢價40%）美元。

apple watch 多D 錶面用?

收購迪土尼托咩

港紙係幾多

對兩間公司都有益處喎

咩係黑科技

買可樂la咁有錢

唔通收購連登?

on9 睇下迪士尼旗下有咩資產先啦

講撚左囉屌
世界就係咁，果d2000蚊美金都攞唔出既人，偏偏最撚多嗲

成個迪士尼冇得插耳機

A Whole New World

識玩
再係迪迪尼賣主題手機
合家歡時段仔女叫買老豆都唔好意思拒絕

iphone入到迪士尼樂園可能有新玩法

係無咩可能
2000億，正如篇野講，對apple有用只係影業
但wb <900億都唔買 你覺得會用2000億買Disney ？
同樣傳聞，買sony化算同合理好多

用2000億買到disney甘我刀買喇

搞錯，以為中資添